Extra virgin olive oil 可唔可以煎牛扒？

以前聽落唔可以太高溫
但係google 下又話其實都可以
有無油專家

求鳩其就得

話致癌嚇到鳩縮

絕對唔得
利申 係澳洲試過搞到全棟大廈疏散

可以煎
但盡量唔好加熱過smoke point , 油過左smoke pt 會開始出有害物同你件野有燶味，見隻鑊出好大煙就較返細d 火

唔夠熱塊扒個sear會無咁靚所以
最好買返枝高smoke pt 油煎啦

用酪梨油啦

可以啦
但係你話如果燒到d油出曬煙就唔好用
平時我煎牛扒我都係用其他油

可以
不過會搞到廚房好多煙
橄欖油主要都係單元不飽和脂肪
高溫之下都相對穩定 唔會有太多致癌物
唔用精煉種子油呢啲多元不飽和脂肪就唔使太擔心
BTW煎扒用ghee/tallow正好多

唔會食一兩次就食死你
你問一百個人一百個答案 就係煙點低 會好大煙 但冇話唔得

好似無問題

我成日都咁煎
點解唔得

extra virgin smoke pt 65度，未煎都過啦

如果係和牛舊牛脂, 勁高溫出哂煙放落去有冇問題?

我平時睇呢個表
extra virgin 好似係 166C

完全係可以
樓上唔知邊度聽返來Smoking point 得65 度
Google 下extra virgin olive oil smoking point就知唔止

唔信Wiki 都有另外大把site 講呢樣野，唔貼咁多
總之你隻olive oil 越靚煙點就越高越安全

牛脂即係 beef tallow 可以參考下個表
如果落鑊個陣高溫到出晒大煙，會令你成舊脂肪未溶晒就燶左，可以試下用中火逼晒d 油出黎先轉大火放扒

受教了

Extra virgin拎嚟煎嘢 長知識了

睇表冇乜意思，隻隻唔同，但我個支個樽有寫

唔好
就算煎左出黎都唔會好食

如果真係想用返橄欖油
買支extra light黎高溫用

鍾意用牛油煎牛扒 香啲

extra light同extra virgin有咩分別
我見鬼佬教煮飯果d係唔係都話用extra virgin

extra light =extra 唔virgin
兩個極端黎

其實正確煎牛扒係要用邊隻油?

邊有話正確
講風味架啫
我老母用花生油
我就用開pomade或者普通olive
之前試過用晒臨時用米糠油煎都唔差
因為最後都會用牛油 caramelize